[Joy Yu Hair] 電左髮整All Back 真係會易D？

舊Post:
大家好，我係一位靠高登起家既絲打，因為高登變化，已經好耐無係高登出過文，怕比人覺得商業化。呢排為某男士資訊網打了一篇關於男士髮型既文。呢排LIHKG 既出現，突然想番起以前既日子，決定回饋番我既起源地，祝LIHKG 有好既發展。因為想低調D，希望各位知我from 邊間店既巴打/絲打用番H 黎代替。但如果唔想都無所謂既 有其他問題既巴打都可以係度問，但呢排final 會覆得慢少少

後記: 都知道出左文會難免有巴打問起關於我賣既產品既野 ，但真心唔想最尾變打手/宣傳post 所以但凡有關問題可以inbox 番我official 既page / 其他, (some of you know it )，之後既reply/post 都唔會參與有關討論，但你地討論、對我賣既野既意見我會一一睇到希望將來可以改善

好多謝各位巴打支持，其實估唔到仲有咁多客係度，真心感動
但希望各位唔好介意我既過份避嫌 始終想越簡單越好 太想回到當時既感覺 再一次多謝各位
-------------------------------------------------------------------------
正文:
係上一篇文到有好多巴打都留言電完髮係咪對gel All Back 會好D，其實對於呢句問題可以有幾個觀點去分析既，所以決定打篇文同大家分享下。未必岩得曬好有用，但希望幫到你地

1. 造型方面

其實電完髮，電到一個合適既曲度(呢樣野係好緊要，變左公仔面就真係唔知點算 )，頭髮係會感覺上易Gel All Back( E.g. Pompadour) 左。點解?第一首先電完髮，係觀感上，個頭係會蓬鬆左，多左D頭髮，所以會想吹起/打理頭髮都會易左，多左Volume。第二個原因，有留意開鬼佬D All Back 圖既巴打都會知佢地有D 係曲曲地既All Back ，如果你本身直頭髮，電左亦會更易可能做到你想要閱鬼佬效果。比幾張圖你地睇下 :

2. 髮質受損

對於一D頭髮又硬又健康、又多、又彈既巴打(呢個髮質我好想要)，整All Back 簡直係惡夢，留長左都還好(留長意思係去到鼻哥以下既位置)，但一短到某個位，落幾多Product 都會彈番落黎，或者要比心機吹頭先整到。而電髮其中一個過程就係落藥水軟化頭髮，之後再係頭髮軟化左之後變佢形狀再落藥水重整結構令頭髮停留係某形狀(呢個係簡單理解版電髮) ，而呢D過程，會打開左頭髮既鱗狀表層，而當中既用到既Chemicals都會傷害頭髮。所以電完既頭髮都會傷左，而如果你係好粗好健康既頭髮，都會變軟左，所以感覺上好似易Styling 左。

3. 必要性？

睇完上面個兩個觀點係咪好想去電髮？ 咁睇埋呢個觀點再諗下都未遲。其實，係咪真係有需要去電髮呢？如果吹頭技巧有，同有適當係長度，選岩Product，想整到鬼佬D ALL BACK 其實唔難。問題係你有無心機整？其實整頭同著衫、化妝一樣，你想靚，就要花時間去睇衫，買衫，日襯夜襯。你想個樣姿整D，洗下面打理好皮膚係基本，又要靚又要唔洗放心機？NONONO 呢個世界係無免費午餐 即使你電完髮，你都係要吹頭，你都要搞好D髮質。所以如果你係一個肯花時間去學吹頭，有心機打理自己既人，其實可以諗下有無必要真係電髮。

因為電髮傷害不下於漂髮，當中所用到既Chemicals 都係會傷害到頭髮，如果頭皮較敏感既朋友，仲有機會傷害到頭皮。再加上如果本身頭髮髮質已經唔係好、或太幼，電髮會有機會令你D頭髮斷。（記住漂完髮唔可以電髮!!) 。所以「電一電佢，易整D GA」呢句唔係適合於每一個人身上，A得B得但可能就係C唔得。

最後就係去到髮型師決定既曲度，先講一講，其實髮型師係一個值得人尊敬既行業(但香港社會。。算啦留番下次先講)，但萬一咁唔好彩真係撻左少少Q，個頭就係咁曲GA LA 再救都對髮質唔好。所以電之前，諗一諗，真係有必要嗎?

今次有D長，希望可以令大家了解多D關於呢個問題。上一個POST 尾有十幾個問題未回 如果你係個十幾位既巴打絲打，唔介意既話可唔可以係度留多次 我係懶鬼我係垃圾

頂我又唔記得整LINK，張圖又7左

留名

本身前面啲頭髮鬈鬈地又硬。但其他位就軟直。
可以點搞

想點整?

絲打 請問用邊隻髮泥會比較啞身啲同強力啲?
我髮質好硬，gel all back用髮蠟都好塌
係咪應該用鹽水?
之前見你話唔方便係呢度介紹，可唔可麻煩你email我，唔該晒
goodnight3157@hotmail.com

ok

絲打我想問
我本身就係果d又黑又硬又直既頭髮

次次剪頭髮d髮型師都讚我d頭髮靚
但係！！！！
我真係好想gel all back啊！！！
如果要電 要點同個髮型師講會好d

首先要知自己想要咩髮型，再比張你想要效果既相比髮型師，再問下佢需唔需要電，如果根本無需要都做到效果，可以慳番D錢又傷少D頭髮

天生就係鬈髮, 有d似鬼佬果種大浪曲
但黑色點整都整唔到種層次感出黎, 染下色會唔會好d?

顏色係會增加層次感，同可以選擇一D比到多D層次感既髮泥/髮蠟

你有冇試過留長D頭髮先
我都係又黑又硬又直又彈既 短頭髮既話個頭係完全不受控制
但而家留長左中間D頭髮都GEL到ALL BACK頭

我gel起上黎係可以整到馬明個頭咁
再長d就係個鬼仔果隻

冇左層次感真係好似公仔麵

yea bro

你本身幾曲？有無相

漂完再電會點

可以斬掉重綀，用olaplex 都未必好得去邊

可唔可以email我你之前提過$500-600既髮型屋 ，唔該你

mitct1680@gmail.com

問多次
John masters支堅果油用完油唔油， 重唔重
同埋會唔會好大陣味

髮型師剪唔剪到呢個頭呀

彭于晏呢個髮型

佢個頭可以分兩邊界都得， 好正

想side back

頭髮天生好少 幼 薄
可以點做
個頂超易見到頭皮

無咩味呀
其實，男士短髮對於每一位正常salon 髮型師都係一樣好簡單既事，反而女士髮型、染髮電髮相對學問再多d，所以髮型師一定剪到，想保險d就搵200$或以上既髮型師，但其實百幾蚊都有好多都好。 俾張相髮型師睇就得
但因為你既髮質、頭形同Jordan o brien 一定都有唔同，所以剪完睇落都同Jordan o brien 有小小唔同。
同其實Daniel Alfonso 剪髮唔係特別勁，佢個套用係Asian hair 會gg

未瞓醒，slick back先啱

絲打可唔可以EMAIL間舖黎, 今日想剪頭髮
jimmmmmhkg@gmail.com

Swag?

今日難d 個間無walk in

如果微曲，其實可以係吹頭時落一落打底，之後不停用paddle brush 梳直佢同梳貼服。最後再落wax .
但如果真係好曲可能要買隻髮夾夾一夾d頭髮

絲打
我send我個頭比你評下得唔得
想電髮但驚電完好柒

Btw my email hkgych@gmail.com

想電到好似佢咁 要點樣講?

我早2星期先電左一次,但係唔夠1星期直晒,髮型師話我d頭髮好幼所以好快直
之後我過左1星期又去補電左1次,頭2,3日個效果都幾好,但係而家又開始感覺d頭髮又開始直返,係咪我個頭唔適合電髮?

俾張相佢地最直接

哇，好傷wor 巴打有無成日梳佢

宜家係長髮
後面髮腳掂頸 側邊頭髮掂下巴
有轉下髮型 但唔想剪髮
有無d參考？

依家個頭冇GEL，淨吹咁樣
係咪可以電到GEL All back有啲層次？

打漏咗， 應該係問你剪開個髮型師剪唔剪到
不過你話男人頭冇問題應該得啩
開名啦不如
用Jordan做樣版一來鍾意佢髮型比較適合自己， 二來望落佢髮質比較粗似亞洲人， 不過用鬼佬頭質嚟比始終要打過七折

其實我不嬲無gel頭就出街。
正確應該要做啲乜？打底又係咩黎？

唔關all back事但都想答單問下

如果要由上面個長度留到下面果個長度咁大約要幾耐 利申留緊 成日忍唔住想剪 唔長唔短好柒好痛苦

唔剪髮但又想轉髮型有d難

一個月頭髮普通生長1-2 吋，所以計番大約2-3 month
係要忍下ga la

正評留明
想睇多啲唔同嘅電髮圖

計埋啲的水由青去到紮到喎 兩三個月就得？

無梳,洗完頭都係由佢自然乾
因為我個"轉"d頭髮一長就會飛開晒,今次係我第1次電髮,電完真係唔使點執就出得門口,又有層次感
但效果得咁短好似好慘

皮膚黑應該染咩顏色最好 利申 男

Sorry 係唔想剪短

哇如果係青位就唔只啦，拉到去後面半年起碼， 巴打但香港好熱

想剪日本仔頭 係咪普遍都要留長？

想問下，漂同電要2揀1？
我一漂完，d頭髮就直返曬

電完漂ok 但漂完電

巴打有無心目中想要既日本仔頭？有相就知自己想要咩

漂過髮幾時先電得？
同要幾長先電到髮？
電完係咪好快會變返原型如有生返新頭髮出黎

我外國住 香港呢個頭真係頂唔順 我留到啲的水又長長地但又未拉到去後面 係紮到條bin 搞到要成日戴帽出街 好柒

要留到咁一定唔只半年 起碼1年

等到佢剪走曬，除非你唔電個part

我有朋友working holiday 都留左把長髮，之後番到黎頂唔順剪走曬，搵到我Channel 既搵落d就會有條片

同巴打一樣
電過一次 一星期還原

髮質 唔軟唔硬 黑直
平日all back油頭
鹽水，髮泥，spray
用鹽水吹頭個時會倒樹蔥咁吹
吹完個下的確係幾鬆
但一落髮泥就gel到個頭最高個位去左中間
因條坑隔離d頭髮留極都厚唔到
而我想要個效果係最高位係條坑隔離
個髮型師話吹頭要整曲個頭令到更鬆
咁就會比較易整到個頭最高個位係條坑隔離
但我吹極都極唔曲，佢都有比令一個建議我就係整曲
咁其實我係因鹽水問題定要整曲好d？
利申用緊個支鹽水d液體係橙色的

順帶一問gel得all back多會唔會無頭髮
同如果染色可以染咩色好睇？深藍？深綠？

有少少長

我而家gel allback 一定係吹頭+泥+gel/spray
但無論spray 定gel都會搞到個頭望落好濕
有無咩定型方法可以望落乾身啲啞色啲

但係電左個頭先有返層次感
唔電就一pat野咁

逐個逐個黎黎先，我應該明你第一個問題 你係需要一個9齒梳幫你手，而且平時風筒馬力去到幾大？
橙色既鹽水係咩東東
其實男士脫髮好少驚gel 頭事，除非你既髮型產品多chemical 又難洗，一洗唔乾淨，積聚左係頭皮到就會易塞毛孔，我以前試過濕用一隻clay , 店到少少頭皮，痕左成日，但已經洗左頭，但紅左一撻。
男士脫髮主要關遺傳、生理事，或者扎得多man bun / too know 髮線易後移

Colour 就要睇番膚色，衣著，工作同髮型ga bor，難從文字判斷好多
Btw，有少少長

應該係本身隻產品令身，換過佢
多唔多頭油？

頭油我諗唔算多掛
不過間中會好勁頭皮

夜晚沖完涼第二日起身多頭油嗎？

你channel係咩

上個POST問左都無人講

我就係電完先漂，但係都直返

髮額高係咪得留陰 頭揀？
留左十幾廿年陰都想轉下
有無推介？

呢隻頭洗唔洗電？
同埋要留幾長左右？

無關係的，唔可以漂完電意思係頭髮會爛、斷

唔洗啦 到眼

Skipped

Sor colour 要睇番成個髮型、衣著、工作先判斷到 但如果太黑就唔好染d淺既顏色（below 7 level )，對比好大

依枝鹽水
我一開始開大嘅熱風開始有少少乾轉細熱風（salon 風筒）
膚色就只可以叫唔白，平日多數都係smart causal 啦，學生，以我依加gel左個頭嚟計呢？

唔多, 我朝早多數唔洗頭
頭髮又唔會訓到飛起

可唔可以講下正確既洗頭、護理方法？

先完全洗濕個頭先，有d巴打可能一過水就落洗頭水，但其實要頭髮充滿水份先會易起泡

第2個 step 就係落洗頭水，先係手捽幾下先再擺落頭，唔好一野撻落頭，如果唔係會落得唔平均，容易洗得唔乾淨

之後就係頭搓到起泡(一定要起！) 之後就用手指頭( no 手指甲！) R頭或按摩一分鐘，再用清水洗乾淨

咁樣個頭先會乾淨

Send me the photo

絲打好nice 正評留咗名先

絲打
如果淨係想個頭蓬鬆d
淨係噴鹽水吹頭hold唔hold到成日？

頭髮長直硬到仆街 電過一次半個月就冇左

會蓬鬆d但唔會hold 到一日

Thanks

你指我個髮型？

自推

如果漂完 隔幾耐先電髮好？
如果電完先漂會唔會漂得無咁好呢？

我想問梨花頭要點保養架
同埋我之前成個頭漂左一次
面頭染左奶茶啡，底嗰層染左灰藍，依家變左金金綠綠咁
我依家生返2.5-3cm 黑色頭髮出黎
想再染灰色面，玫瑰金（偏粉紅）底
咁係咪要成個頭再漂過
唔想咁傷 想做treatment 又推介邊隻 同埋可以keep 幾耐度

頭髮攣到波浪咁 又多又硬 有咩好髮型介紹

負離子拉直左唔少次 2-3個月就要拉一次 但每次拉都覺得好鬼傷 唔係好想再keep住拉

想問問呢個頭d陰要留幾長同埋撥個去另一邊點先可以到佢右邊額頭頂個d位貼返住個頭而唔係向外飛出去咁？

整到好似依家嘅光洙咁
要點剪？

漂左半年仲係好易甩頭髮係咪正常
個頭薄左好多

同埋好冇日日洗頭？

點樣gel到好似相中人咁頭髮有啲亂？

Bosco個隻會易啲

一定bosco喇
剪碎唔使點足落野摷高噴埋spray就搞掂
周柏豪個隻有排吹
唔吹好就落野出街兜個圈就散哂

如果gel完前面啲頭髮係向前 唔係好似張圖咁向上 係咪用豬毛卷就ok

梳都應該唔使點用喇
夠碎夠短用手拉住吹都有個型
最後落少少野加噴野就搞掂

吹頭問題

因為個風筒唔夠力問題？
btw gel呢隻用邊隻泥好

發覺好多人鍾意用鬼佬做指標， 其實你哋知唔知鬼佬髮質係點？ 我覺得完全不設實際， 除咗你天生髮質生得好軟好貼， 否則學都打過七折

啱啱試gel完bosco個頭 我gel完前面唔知點解前面係向兩邊飛

姐係咁

其實gel唔到既咪轉其他髮型囉，你格硬黎咪盞柒

唔關all back事 但係想問下染深灰/銀色係咪一定要漂2,3次??
申利:依家係啡色

哂氣，又軟又貼咪又比過髮型師講唔夠射佬髮質硬

又一個要bookmarks 嘅post

依種卷髮算唔算好卷？
如果要電到依種效果 頭髮大概要幾長

想問呢個頭係咪要用特別梳先整到個厚度?

前陰唔過眉你都唔洗指意gel得到

我過呀 拉直哂過埋眼袋

有圓梳同風筒就ok，大約係咁

其實你去完salon叫佢幫你gel都應該會示範一次

Thx

佢咁樣使唔使電

點解我用圓梳唔會好似佢咁捲實

joyyu絲打，你好pro呀，好多野都好細心
我有d髮型問題想請教你甚至想搵你幫我剪髮呀，
但知道你唔方便係度宣傳生意
請問你可以email我嗎?
linlin2002hkhk@gmail.com

謝謝你

我就係又粗又硬又多型頭髮
絲打講到要留長到鼻位先岩gel all back
咁留長期間應該點剪點出街？
齋剷側邊留中間唔gel起又好怪
有冇咩造型岩留長中既人玩？

搭單問個問題
啲頭髮又硬又攣又厚又多
兩個轉 後面生到好低+倒生
天生仲要多白頭髮
依個情況

除左咁仲有冇得救

呢隻洗唔洗電？

LM

擁有又硬又健康又多又彈既頭髮留名

真係好難jel all back 點都彈番原位 剩係可以向側

想問樓主
例如set all back 我髮硬身
吹頭方面跟你所講去
Product方面
落Clay同再噴spray
但會hold唔到太耐
可以點做？

我用緊Sea salt mud

另外 平時簡單set頭 用其他clay
我先噴鹽水 要等到個頭無甘濕(by鹽水) 至落clay定濕落clay都okay
Thanks!

最近想電髮
身我頭髮又硬又直又彈
唔想整all back
只係想頭髮貼身d同試一試style
想微電 咁呢
1. 電完再生頭髮會變番未電過？
2. 洗頭 染頭會唔會影響電效果？
3. 睇到好似話係影響一生 係咪一電左無得番轉頭？

1.新生嗰啲頭髮係(根部）
2.48小時內洗頭會影響 之後影響輕微
染髮睇髮型師手勢
3.乜嘢叫返轉頭同影響一生？ 剃光佢又係一條好漢

姐係我一個月生番頭髮出黎係咪
同無電無分別？

新個截=無電 舊既依然有

如果你咁擔心影響一生嘅問題 問吓髮型師會比到意見你

絲打你好

之前想染灰綠

唔知係咪漂唔夠(但個髮型師話夠)，出到黎已經係啡色，白燈照先有丁屎綠，過咗兩星期唔夠，已經開始愈甩愈金

過咗兩個月去補染+焗油，依然唔覺綠，但好咗少少，不過又係隔兩星期就甩到變MK金

去到聖誕，已經好氣餒，帶住金頭去新salon染返深佢算，佢幫我揀咗隻驟眼睇係黑色嘅深綠，因為本身個底漂咗次，出到黎效果唔錯可惜到今日隔咗兩星期左右，又甩到見到MK金底色

三次染髮加埋洗咗千五左右，但色又染唔到，keep又keep唔到
已經用咗染髮用洗頭水洗頭+一星期一兩次護髮素 究竟我做錯咗啲咩

附返兩張髮色圖討論

D頭髮又乾又硬仲s字型咁曲可以點搞
唔想d頭髮成條鳩毛咁樣

電髮點樣keep得耐 我頭髮本身曲曲地 係前陰曲 之後試電曲中間 兩側產 但係我頭髮又易長 剪下剪下好快又玩完

好想識gel哩種頭

平時落一次梘唔會起到泡

push

我岩岩就係電左 Gel All Back
我本身頭髮又軟又直
用多多產品先hold 得住 所以我個頭係10號風球都唔會吹到變形
而家電左頭髮 落少左定型用品 個髮型自然左又好睇
真心推介

其實點樣知自己適合咩曲度